programmer需唔需 要識講英文同普通話？

就份工唔需要點講都好，做code人都要識講英文同普通話

凡是跨國公司你都預左要識英文先可以同外國開會
中資公司就要預左識普通話, 就算唔係同大陸開會, 你身邊D同事隨時都會係大陸人

要寫docs, 同client傾requirement.
唔合理，做唔到既要求，又要傾到岩。
唔係寫得code咁單一.

利申：最憎寫docs同做test

正呀

可能我廢d或好彩

我地公司係IT Sales， PM 同 client傾requirement
PM再轉述返我地code人聽 client既requirement

到傾進度，真係有需要，programmer先會一齊開會
docs都唔係我地寫....

英文好
可以早日脫離低級code狗生涯

睇咩客，B2B多數對家都會派Tech人黎傾requirement，咁自己公司都要派Tech人出黎同人地拗手瓜先夠專業。
如果係B2C, 咁一定要將d code狗收起晒，廢事佢地同d客講外星語言做唔成生意

要啦，呢排做緊hsbc同大陸果邊傾次次都普通話開會，唔識講都要識聽啦

响外國返工都會有機講國語。試過開會得大陸同台灣同事，得我講廣東話。佢哋轉channel，咁我就用我唔鹹唔淡嘅國語嚟開會。

最重要就係 Docs 同 Test

前者唔係寫 Code 嘅 Docs 係寫 Business 上你個功能要去邊個 Module 搵同個思路係點 方便新人接手

後者會令你嘅 Deployment 少好多煩惱 無論你係 TDD 定 BDD 寫 Test 嗰陣都會有機會畀你 Revisit 你寫嘅邏輯 等於做一次 Proof read

最好學埋烏爾都語同印地語

唔需要
識出糧果陣收錢就夠

講開又講....我有花過時間研究印度英文口音...
成日都遇到印度佬...
通常高層既印度佬英文會易聽D, 但低層既印度佬英文極度難聽T^T

一定要
唔識普通話點識睇拼音code

你就咁寫code，就算

識英文網上會多好多資源可以學

唔識講唔代替唔識睇英文

唔使外判出去俾人做就得
坐定定等收錢

認真答

唔識英文點抄stackoverflow

我未見過英文唔好嘅人寫code寫得好。
通常係會連諗個 class 名都詞不達意⋯
另外聽聞大陸公司好多 code 係識普通話先明咩意思，學好通用語言係做好嘅 programmer 一個基本要求